[
    {
        "id": 1261,
        "question": "İştah açmak amacıyla yemekten önce yenilen hafif yiyecekler",
        "letter": "A",
        "answer": "Aperatif, aparatif, aperetif, Aperitif"
    },
    {
        "id": 1597,
        "question": "Bilimsel bilgilerin veya nedenselliğin yanlış anlaşılmasından kaynaklanan inanç ya da uygulamalar",
        "letter": "B",
        "answer": "Batıl, batıl inanç, batıl inançlar"
    },
    {
        "id": 1309,
        "question": "Canlı, neşeli ve sokulgan",
        "letter": "C",
        "answer": "Civelek"
    },
    {
        "id": 1816,
        "question": "MECAZEN; DİNÇLİĞİNİ KAYBETMEK, İHTİYARLAMAK",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çökme, Çökmek"
    },
    {
        "id": 1694,
        "question": "ÇEŞİTLİ TONLARI BULUNAN KIZIL KAHVE AT RENGİ",
        "letter": "D",
        "answer": "Doru"
    },
    {
        "id": 1412,
        "question": "İnsan vücudunun herhangi bir boşluğunu, muayeneyi kolaylaştırmak için aydınlatıp görünür duruma getiren alet",
        "letter": "E",
        "answer": "Endoskop"
    },
    {
        "id": 1322,
        "question": "Tornacılıkta, bir deliğin ağzını genişletmeye yarayan çelik alet",
        "letter": "F",
        "answer": "Freze"
    },
    {
        "id": 1427,
        "question": "Amaç, hedef",
        "letter": "G",
        "answer": "Gaye"
    },
    {
        "id": 247,
        "question": "Nişan alınacak yer, nişangah",
        "letter": "H",
        "answer": "hedef"
    },
    {
        "id": 1101,
        "question": "Bir düşünceyi anlatan bir veya birkaç cümlelik söz",
        "letter": "İ",
        "answer": "İbare"
    },
    {
        "id": 1943,
        "question": "Bir şeyin üstünü kaplayan ve onu dış etkilere karşı koruyan, kendiliğinden oluşmuş sertçe bölüm",
        "letter": "K",
        "answer": "Kabuk"
    },
    {
        "id": 1526,
        "question": "Su samurundan elde edilen post",
        "letter": "L",
        "answer": "Lutr"
    },
    {
        "id": 316,
        "question": "Büyük, geniş, mikro karşıtı",
        "letter": "M",
        "answer": "makro"
    },
    {
        "id": 332,
        "question": "Sıra ile belirli süre bir yeri bekleme işi",
        "letter": "N",
        "answer": "nöbet, nöbet tutma, nöbet tutmak"
    },
    {
        "id": 653,
        "question": "Yaş bakımından üç kardeşin büyüğü ile küçüğü arasında bulunan",
        "letter": "O",
        "answer": "Ortanca, ortanca çocuk, ortanca kardeş"
    },
    {
        "id": 664,
        "question": "Bir işi ileri tarihe atma, ertelemek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öteleme, ötelemek"
    },
    {
        "id": 1761,
        "question": "Çalışma saati bitiminde işi bırakma",
        "letter": "P",
        "answer": "Paydos, paydos etme, paydos etmek"
    },
    {
        "id": 1036,
        "question": "Hayvanın başlığı, yuları ve gemi",
        "letter": "R",
        "answer": "Reşme"
    },
    {
        "id": 1876,
        "question": "İKİ VEYA DAHA ÇOK ŞEY ARASINDA KONUM, BİÇİM VE BELİRLİ BİR EKSENE GÖRE ÖLÇÜ UYGUNLUĞU",
        "letter": "S",
        "answer": "Simetri"
    },
    {
        "id": 1055,
        "question": "Şiir söyleyen veya yazan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şair"
    },
    {
        "id": 836,
        "question": "Bulunduğu kaba sığmayıp kenarları aşmak",
        "letter": "T",
        "answer": "Taşma, Taşmak, Taşması"
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
        "letter": "U",
        "answer": "uyluk"
    },
    {
        "id": 769,
        "question": "Korkunun yarattığı serinlik",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ürperti, Ürpermek"
    },
    {
        "id": 1136,
        "question": "Değer, kıymet",
        "letter": "V",
        "answer": "valör"
    },
    {
        "id": 1576,
        "question": "\"Aksi takdirde\" anlamında kullanılan bir söz",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yoksa"
    },
    {
        "id": 843,
        "question": "Telli Bir Çalgıyı Acemice Çalarak Çıkarılan Çirkin Sesin Adı",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zımbırtı, zimbirti"
    }
]